[comment]: # translation:outdated

[comment]: # ({26d5d816-8c911baa})
# 6. Zabbix Appliance

[comment]: # ({/26d5d816-8c911baa})

[comment]: # ({ed91dcc9-cfa1a361})
#### 概述

作为手动设置或重用现有  Zabbix  服务器的替代方法，用户可以[下载](http://www.zabbix.com/download_appliance) Zabbix appliance 或 Zabbix appliance 安装 CD image。

Zabbix appliance 及 安装 CD 基于 CentOS 8 (x86\_64).

Zabbix appliance 安装 CD 可用于 Zabbix server (MySQL) 的即时部署。

::: noteimportant
您可以使用 Appliance 来评估Zabbix。
这个 Appliance 不为重要的生产用途设计。
:::

[comment]: # ({/ed91dcc9-cfa1a361})

[comment]: # ({9379de6f-cffa82a3})
##### 系统需求：

-   *RAM*: 1.5 GB
-   *磁盘空间*: 应至少为虚拟机分配 8 GB。

Zabbix 安装 CD/DVD 的 boot 菜单：

![](../../assets/en/manual/installation_cd_boot_menu1.png){width="600"}

Zabbix Appliance 包含 一个Zabbix server (已配置并在 MySQL 上运行) 及一个前端。

Zabbix Appliance 提供如下格式的虚拟机 image：

-   VMWare (.vmx)
-   Open virtualization format (.ovf)
-   Microsoft Hyper-V 2012 (.vhdx)
-   Microsoft Hyper-V 2008 (.vhd)
-   KVM, Parallels, QEMU, USB stick, VirtualBox, Xen (.raw)
-   KVM, QEMU (.qcow2)

要开始使用，请 boot Appliance 并通过浏览器访问 Appliance 通过 DHCP 接收的 IP。

::: noteimportant
必须在主机上启用 DHCP。
:::

在虚拟机内部查看 IP 地址，可以执行：

    ip addr show

要访问 Zabbix 前端，可以访问 **http://<host\_ip>** （应在虚机网络设置中启用桥接模式以便从主机的浏览器访问）。

::: notetip
如果 Appliance 在 Hyper-V 上启动失败，你可以按下 `Ctrl+Alt+F2` 以切换 tty session.
:::

[comment]: # ({/9379de6f-cffa82a3})

[comment]: # ({6ab9dce0-589fd5e2})
#### - 对 CentOS 8 配置的更改

Appliance 基于 CentOS 8。有一些配置与基本的 CentOS 设置有一定区别。

[comment]: # ({/6ab9dce0-589fd5e2})

[comment]: # ({e030212e-193d3b23})
##### - 仓库

官方的 Zabbix [仓库](/manual/installation/install_from_packages/rhel_centos) 已经被添加到 */etc/yum.repos.d*：

    [zabbix]
    name=Zabbix Official Repository - $basearch
    baseurl=http://repo.zabbix.com/zabbix/5.2/rhel/8/$basearch/
    enabled=1
    gpgcheck=1
    gpgkey=file:///etc/pki/rpm-gpg/RPM-GPG-KEY-ZABBIX-A14FE591

[comment]: # ({/e030212e-193d3b23})

[comment]: # ({ec33643f-589dc798})
##### - 防火墙配置

Appliance 使用 iptables 防火墙预定义了一些规则：

-   开启了 SSH 端口 (22 TCP)；
-   开启了 Zabbix agent (10050 TCP) 及 Zabbix trapper (10051 TCP)
    端口；
-   开启了 HTTP (80 TCP) 及 HTTPS (443 TCP) 端口；
-   开启了 SNMP trap 端口 (162 UDP)；
-   开启了 连接到 NTP 的端口 (53 UDP)；
-   ICMP 数据包限制为每秒 5 个；
-   所有其他传入连接都将断开。

[comment]: # ({/ec33643f-589dc798})

[comment]: # ({b8f4ff61-b2283a9a})
##### - 使用静态 IP 地址

默认情况下，Appliance 使用 DHCP 来获取 IP 地址。如果要指定一个静态 IP 地址：

-   使用 root 用户登录；
-   打开 */etc/sysconfig/network-scripts/ifcfg-eth0* 文件；
-   将 *BOOTPROTO=dhcp* 替换为 *BOOTPROTO=none* ；
-   添加如下行：
    -   *IPADDR=<Appliance 的 IP 地址>*
    -   *PREFIX=<CIDR 前缀>*
    -   *GATEWAY=<网关 IP 地址>*
    -   *DNS1=<DNS 服务器 IP 地址>*
-   执行 **systemctl restart network** 命令。

如果需要的话，查询 Red Hat 官方[文档](https://access.redhat.com/documentation/en-us/red_hat_enterprise_linux/6/html/deployment_guide/s1-networkscripts-interfaces)

[comment]: # ({/b8f4ff61-b2283a9a})

[comment]: # ({857d9db6-acf06935})
##### - 更改时区

应用默认使用 UTC 作为系统时钟。如需更改时区，那么从 */usr/share/zoneinfo* 中复制合适的文件到
 */etc/localtime* 中，例如：

    cp /usr/share/zoneinfo/Asia/Shanghai /etc/localtime

[comment]: # ({/857d9db6-acf06935})

[comment]: # ({3a037a5a-2c378c8d})
#### - Zabbix 配置

Zabbix Appliance 安装过程中使用了下列密码和配置：

[comment]: # ({/3a037a5a-2c378c8d})

[comment]: # ({a3ce35f9-d39b5151})
##### - 凭证信息 (用户名:密码)

系统：

-   root:zabbix

Zabbix 前端：

-   Admin:zabbix

数据库：

-   root:<random>
-   zabbix:<random>

::: noteclassic
数据库密码是在安装过程中随机生成的。\
Root 密码存储在 /root/.my.cnf 文件中。不需要在 "root" 用户下输入密码。
:::

要更改数据库用户密码，必须在以下位置同时改变配置：

-   MySQL;
-   /etc/zabbix/zabbix\_server.conf;
-   /etc/zabbix/web/zabbix.conf.php.

::: noteclassic
分别为 Zabbix Server 和 Zabbix 前端 定义了单独的用户 `zabbix_srv` 及 `zabbix_web`。
:::

[comment]: # ({/a3ce35f9-d39b5151})

[comment]: # ({7eb0fc0c-f11ee379})
##### - 文件路径

-   配置文件位于 **/etc/zabbix**.
-   Zabbix server， proxy 及 agent 的日志文件位于   **/var/log/zabbix**。
-   Zabbix 前端位于 **/usr/share/zabbix**。
-    **zabbix** 用户的 home 目录位于 **/var/lib/zabbix**。

[comment]: # ({/7eb0fc0c-f11ee379})

[comment]: # ({df963af0-e00773c5})
##### - 对 Zabbix 配置的更改

-   前端时区已被设置为 Europe/Riga （可以在 **/etc/php-fpm.d/zabbix.conf** 中修改）；

[comment]: # ({/df963af0-e00773c5})

[comment]: # ({ecba6fa2-2c4e4239})
#### - 访问前端

默认情况下，允许从任何位置访问前端。

前端可以从 *http://<host>* 进行访问。

可在 **/etc/nginx/conf.d/zabbix.conf** 中修改此设置。在修改此文件后必须重启 Nginx。为此，请使用 SSH 以 **root** 用户身份登录并执行：

    systemctl restart nginx

[comment]: # ({/ecba6fa2-2c4e4239})

[comment]: # ({4361d8cd-4fbc391b})
#### - 防火墙

默认情况下，只有[配置更改](#firewall_configuration) 上列举的端口是开放的。要添加额外的端口，可编辑 "*/etc/sysconfig/iptables*" 文件并重新加载防火墙规则。

    systemctl reload iptables

[comment]: # ({/4361d8cd-4fbc391b})

[comment]: # ({977cc53e-bf60554b})
#### - 升级

Zabbix Appliance 的包可以升级。为此，可以执行：

    dnf update zabbix*

[comment]: # ({/977cc53e-bf60554b})

[comment]: # ({46a321e3-d167c766})
#### - 系统服务

在 Systemd 中列举 Zabbix 的 service：

    systemctl list-units zabbix*

[comment]: # ({/46a321e3-d167c766})

[comment]: # ({18666e89-a582d1bf})
#### - 特定 image 的说明

[comment]: # ({/18666e89-a582d1bf})

[comment]: # ({dcd1ddde-a45df55b})
##### - VMware

*vmdk* 格式的 image 可直接在 VMware Player、 Server 和 Workstation 产品中使用。要在 ESX,、ESXi 和 vSphere 中使用，它们必须使用 [VMware
converter](http://www.vmware.com/products/converter/) 进行转换。

[comment]: # ({/dcd1ddde-a45df55b})

[comment]: # ({f5abdcdc-7d1c1440})
##### - HDD/flash image (raw)

    dd if=./zabbix_appliance_5.2.0.raw of=/dev/sdc bs=4k conv=fdatasync

将 */dev/sdc* 替换为你的 Flash/HDD 磁盘设备。

[comment]: # ({/f5abdcdc-7d1c1440})
